穿越者唔見得改變得到過去 （一)

你鍾意話呢篇係小說又好，論文又好，反正呢篇文旨在講穿越者改變唔到過去。當係一個2019年覺醒嘅後生仔，返返去2014年雨傘，大家估下會發生咩事。
佢最一次有意識，係喺新屋嶺，而最後一次有人見到佢，係墮樓案。無錯係墮樓案，唔係浮屍，咁你知佢唔係囡囡啦。
睜開眼睛，佢返返去2014年，果時佢仲係中學生。當年佢無落佔區，反而同其他同學用QＱ通訊，平時用普通話講野，因為班入面有香港人有大陸人，大家習慣用普通話吹水。當年佢唔覺，而家立即覺得好嘔心。佢當年鍾意緊個女仔，仲俾個大陸仔溝咗，然後始亂終棄。
佢留咗張紙條俾個女仔，同個女仔講未來幾個月會發生咩事，包括佢會點俾個大陸仔中出即飛，以及即將發生嘅雨傘運動。（Sorry呢個Level稱唔上革命）
佢：「講樣野俾你知，下個月會有雨傘革命，啲人會佔領金鐘、旺角同埋銅鑼灣。」
女：「你點知道?」
佢：「我喺未來返返嚟，我來自2020年。」
女：「咁今期六合彩開幾號?」
佢：「喂，我無背呢啲野，鬼知咩。」
女：「你穿越返嚟之前點解唔背咗啲六合彩佢？」
佢：「有早知無乞兒。仲有樣野講俾你聽，阿明佢而家溝緊你，之後你會俾佢溝到，然後中出即飛。」
女：「原來你都係想講呢啲野，我唔信佢係啲咁嘅人，你慳啲啦死毒拎。」
終於條女都係唔聽佢講，然後928當日，大家面對催淚彈好驚訝，得佢一個識用雪糕筒同埋淋水。個個都咳到仆街，得佢一個慣咗。當晚仲有啲紀律部隊用鎗指住佢地，個個嚇到雞飛狗走，當然佢都走佬，但至少無亂。因為佢顯得經驗老到，救咗兩個同佢差唔多年紀嘅人，然後果兩個就同佢共同行動，齊齊衝龍和道。

講緊邊個呢？

seed or